# Hubungan HTTP Connection Melalui GUI
## Screenshoots
![image.png]( https://raw.githubusercontent.com/teukumsaip/gambar/main/Screenshot%202023-07-11%20085544.png )

## Penjelasan
Pesan "I/okhttp.OkHttpClient: <-- HTTP FAILED: java.net.SocketException: Connection reset" menunjukkan bahwa ada masalah dalam koneksi HTTP yang digunakan oleh klien OkHttpClient. Penyebab umum dari pesan ini adalah ketika koneksi antara klien dan server secara tiba-tiba terputus (connection reset) selama operasi HTTP.

Ada beberapa kemungkinan penyebab dari pesan kesalahan ini:

1. Koneksi Terputus oleh Server: Pesan "Connection reset" dapat terjadi jika server menghentikan koneksi saat sedang berkomunikasi dengan klien. Hal ini dapat disebabkan oleh masalah pada server atau oleh kebijakan server yang membatasi koneksi atau waktu tunggu.

2. Koneksi Terputus oleh Firewall atau Jaringan: Pesan "Connection reset" juga dapat terjadi jika ada firewall atau perangkat jaringan lain yang memblokir atau mengatur ulang koneksi antara klien dan server. Hal ini bisa terjadi jika ada kebijakan jaringan yang membatasi koneksi atau jika ada gangguan jaringan yang menyebabkan koneksi terputus.

3. Timeout Koneksi: Jika koneksi antara klien dan server membutuhkan waktu yang lebih lama dari timeout yang ditetapkan, maka koneksi dapat direset dan pesan "Connection reset" dapat muncul. Timeout koneksi biasanya ditentukan dalam konfigurasi klien atau server.

4. Gangguan Jaringan atau Koneksi Buruk: Masalah jaringan seperti gangguan jaringan, kecepatan internet yang rendah, atau koneksi buruk dapat menyebabkan koneksi terputus secara tiba-tiba dan menghasilkan pesan kesalahan ini.

Untuk mengatasi masalah ini, Anda dapat mencoba langkah-langkah berikut:

- Periksa apakah server berjalan dengan baik dan dapat menerima koneksi dari klien.
- Pastikan tidak ada penghalang jaringan atau firewall yang memblokir koneksi antara klien dan server.
- Periksa timeout koneksi yang ditetapkan dan sesuaikan jika diperlukan.
- Pastikan jaringan Anda stabil dan tidak ada masalah dengan koneksi internet.
- Jika masalah berlanjut, Anda dapat menghubungi administrator jaringan atau penyedia layanan hosting untuk mendapatkan bantuan lebih lanjut.

Pesan kesalahan ini dapat memberikan petunjuk awal tentang masalah koneksi, tetapi untuk mengetahui penyebab pastinya, seringkali diperlukan analisis lebih lanjut dan pemantauan pada sisi server dan jaringan.
